% ============================================================
% Słownik pojęć (Glossary)
% ============================================================

\chapter*{Słownik pojęć}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Słownik pojęć}
\markboth{Słownik pojęć}{Słownik pojęć}

\begin{center}
\large\itshape\color{PodBlue}
Polsko-angielski słownik terminów technicznych, analitycznych i~produktowych\\
używanych w~dokumentacji \podtekst.
\end{center}

\vspace{12pt}

% ============================================================
\section*{Terminy techniczne}
% ============================================================

\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0.5cm, labelindent=0cm]

\item[\textbf{API} (Application Programming Interface)]
Interfejs programistyczny aplikacji --- zestaw endpointów HTTP, przez które zewnętrzne systemy mogą komunikować się z~\podtekst. W~kontekście MVP: endpointy \filepath{/api/analyze} i~\filepath{/api/analyze/image} obsługujące parsowanie i~analizę AI.

\item[\textbf{App Router}]
Architektura routingu w~Next.js 13+, w~której struktura katalogów \filepath{src/app/} definiuje ścieżki URL. Obsługuje Server Components, layouty zagnieżdżone, grupy routingu (np.~\filepath{(dashboard)/}), dynamiczne segmenty (\filepath{[id]/}).

\item[\textbf{Bearer Token}]
Typ tokenu autoryzacyjnego przesyłanego w~nagłówku HTTP \texttt{Authorization: Bearer <token>}. W~\podtekst używany do uwierzytelniania requestów do API w~planach Pro i~Unlimited.

\item[\textbf{CI/CD} (Continuous Integration / Continuous Deployment)]
Proces automatycznego testowania i~wdrażania kodu. Planowany w~Fazie 2: GitHub Actions $\to$ Vercel Preview Deployments $\to$ produkcja.

\item[\textbf{Cookie}]
Mały fragment danych przechowywany w~przeglądarce. W~\podtekst: sesja Supabase Auth przechowywana jako HttpOnly cookie dla bezpieczeństwa.

\item[\textbf{CPS} (Conversation Partnership Score)]
Wynik Zdrowia Relacji --- złożona metryka 0--100 obliczana jako ważona kombinacja metryk ilościowych i~ocen AI. Szczegółowy algorytm opisany w~Rozdziale~7.

\item[\textbf{CSS Variables} (zmienne CSS)]
Mechanizm Tailwind CSS v4, w~którym kolory i~wartości zdefiniowane w~\filepath{globals.css} jako \texttt{-{}-nazwa: wartość} są referencyjne w~klasach utility. Umożliwiają dynamiczną zmianę palety kolorów bez modyfikacji komponentów.

\item[\textbf{Docker}]
Platforma konteneryzacji. \podtekst posiada \filepath{Dockerfile} do budowania obrazu produkcyjnego opartego na Node.js Alpine.

\item[\textbf{Endpoint}]
Konkretny adres URL obsługujący żądania HTTP. Np.~\texttt{POST /api/analyze} to endpoint przyjmujący dane rozmowy do analizy.

\item[\textbf{Framer Motion}]
Biblioteka animacji React. Używana w~\podtekst do: staggered reveal kart, page transitions, animowanych liczników KPI, pop-in odznak.

\item[\textbf{GDPR / RODO} (Rozporządzenie o~Ochronie Danych Osobowych)]
Europejskie rozporządzenie o~ochronie danych. W~kontekście \podtekst: użytkownik ma prawo do usunięcia wszystkich swoich danych jedną akcją, surowe wiadomości nie są przechowywane, raporty publiczne są anonimizowane.

\item[\textbf{Gemini API}]
Interfejs programistyczny modeli AI Google (Gemini). W~MVP \podtekst służy do generowania analiz jakościowych w~5~przejściach streamowanych.

\item[\textbf{Heatmapa} (mapa cieplna)]
Wizualizacja dwuwymiarowa (godzina $\times$ dzień tygodnia) prezentująca natężenie aktywności komunikacyjnej za pomocą intensywności koloru.

\item[\textbf{IndexedDB}]
Przeglądarkowa baza danych NoSQL. W~MVP \podtekst przechowuje wyniki analiz lokalnie, eliminując potrzebę backendu.

\item[\textbf{IntersectionObserver}]
API przeglądarki wykrywające, kiedy element wchodzi w~pole widzenia. W~\podtekst używane do triggerowania animacji (reveal kart, rysowanie wykresów) przy scrollowaniu.

\item[\textbf{JSON} (JavaScript Object Notation)]
Format danych tekstowych. Format eksportu konwersacji z~Messengera, Instagrama i~Telegramu. Parsery \podtekst transformują JSON w~zunifikowany typ \tstype{ParsedConversation}.

\item[\textbf{JWT} (JSON Web Token)]
Standard tokenów autoryzacyjnych. Supabase Auth generuje JWT zawierające ID użytkownika, email, rolę i~metadane. Tokeny weryfikowane po stronie serwera w~middleware Next.js.

\item[\textbf{localStorage}]
Prosty mechanizm przechowywania danych w~przeglądarce (pary klucz-wartość, max 5--10~MB). W~MVP \podtekst przechowuje metadane analiz i~ustawienia użytkownika.

\item[\textbf{Middleware}]
Warstwa przetwarzania między żądaniem HTTP a~odpowiedzią. W~Next.js: plik \filepath{middleware.ts} sprawdzający sesję autoryzacyjną przed renderowaniem chronionych stron.

\item[\textbf{OAuth 2.0}]
Protokół autoryzacji umożliwiający logowanie przez konta zewnętrzne (Google, Apple). Użytkownik nie tworzy hasła --- autoryzuje dostęp przez Google, a~Supabase tworzy sesję.

\item[\textbf{pnpm}]
Menedżer pakietów Node.js, szybszy i~bardziej oszczędny niż npm. Używany w~\podtekst jako domyślny package manager.

\item[\textbf{Prompt injection}]
Atak polegający na wstrzyknięciu złośliwych instrukcji do promptu AI poprzez treść analizowanej rozmowy. \podtekst stosuje sanityzację wejścia i~separację kontekstu systemowego od danych użytkownika.

\item[\textbf{Rate limiting}]
Mechanizm ograniczający liczbę żądań do API w~jednostce czasu. Zapobiega nadużyciom i~chroni przed atakami DDoS.

\item[\textbf{Recharts}]
Biblioteka wykresów React oparta na D3.js. Używana w~\podtekst do: wykresów liniowych (timeline), słupkowych (porównania), radarowych (osobowość), heatmap.

\item[\textbf{Server Components}]
Komponenty React renderowane wyłącznie na serwerze (Next.js App Router). Nie wysyłają JavaScript do przeglądarki, redukując bundle size. W~\podtekst: layouty, strony statyczne, nagłówki.

\item[\textbf{shadcn/ui}]
Kolekcja komponentów React opartych na Radix UI Primitives. Nie jest biblioteką (npm package) --- to zestaw plików kopiowanych do projektu i~w~pełni modyfikowalnych.

\item[\textbf{Sparkline}]
Miniaturowy wykres liniowy osadzony inline w~tekście lub karcie KPI, pokazujący trend wartości w~czasie. Rozmiar: ok.~60$\times$20px.

\item[\textbf{Spline}]
Narzędzie do tworzenia scen 3D w~przeglądarce. W~\podtekst: animowana scena na stronie głównej (landing page hero).

\item[\textbf{SSE} (Server-Sent Events)]
Protokół jednokierunkowego streamowania danych z~serwera do klienta. W~\podtekst: streaming wyników analizy AI w~czasie rzeczywistym --- każde przejście analizy przesyła dane fragmentarycznie.

\item[\textbf{Stripe}]
Platforma płatności online. W~\podtekst (Faza 2): obsługa subskrypcji, Stripe Checkout, Customer Portal, webhooks.

\item[\textbf{Supabase}]
Platforma backend-as-a-service (BaaS) oparta na PostgreSQL. W~\podtekst (Faza 2): autoryzacja (Auth), baza danych (PostgreSQL), przechowywanie plików (Storage).

\item[\textbf{Tailwind CSS v4}]
Framework CSS oparty na klasach utility. Wersja 4 używa zmiennych CSS zamiast pliku konfiguracyjnego \filepath{tailwind.config.ts}. Cała paleta kolorów \podtekst jest zdefiniowana jako zmienne CSS.

\item[\textbf{TikZ}]
Pakiet \LaTeX{} do tworzenia grafik wektorowych. Wszystkie diagramy, schematy architektury i~swatche kolorów w~tej dokumentacji są wykonane w~TikZ.

\item[\textbf{TypeScript} (TS)]
Nadzbiór JavaScript z~typowaniem statycznym. \podtekst używa trybu \texttt{strict} z~regułą zero \texttt{any} --- każda wartość ma zdefiniowany typ.

\item[\textbf{Unicode (dekodowanie Facebook)}]
Facebook eksportuje tekst w~kodowaniu latin-1 escaped unicode. Funkcja \tsfunc{decodeFBString()} dekoduje te sekwencje do poprawnego UTF-8, przywracając polskie znaki diakrytyczne i~emoji.

\item[\textbf{Webhook}]
Mechanizm powiadomień HTTP --- serwer zewnętrzny (np.~Stripe) wysyła POST request do endpointu \podtekst po wystąpieniu zdarzenia (np.~udana płatność).

\end{description}

% ============================================================
\section*{Terminy analityczne i~psychologiczne}
% ============================================================

\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0.5cm, labelindent=0cm]

\item[\textbf{Big Five} (Wielka Piątka)]
Model pięciu cech osobowości: Otwartość na doświadczenia (\emph{Openness}), Sumienność (\emph{Conscientiousness}), Ekstrawersja (\emph{Extraversion}), Ugodowość (\emph{Agreeableness}), Neurotyczność (\emph{Neuroticism}). \podtekst aproksymuje profil Big Five na podstawie wzorców językowych z~pewnością 40--75\%.

\item[\textbf{Burst detection} (detekcja serii)]
Algorytm wykrywający klastry szybkich wiadomości (burst) --- okresy, gdy rozmowa jest intensywna, z~odpowiedziami w~ciągu sekund. Przeciwieństwo: okresy ciszy.

\item[\textbf{Codependency} (współuzależnienie)]
Wzorzec relacyjny, w~którym jedna osoba nadmiernie polega na drugiej emocjonalnie. \podtekst wykrywa sygnały: jednostronne inicjowanie, natychmiastowe odpowiedzi o~każdej porze, brak granic czasowych.

\item[\textbf{Double-texting} (podwójne wysyłanie)]
Wysyłanie dwóch lub więcej wiadomości z~rzędu bez otrzymania odpowiedzi. Metryka ilościowa mierząca częstość tego zachowania per osoba.

\item[\textbf{Drama Score} (wynik dramatyczności)]
Metryka wiralna mierząca intensywność emocjonalną rozmowy --- częstość wielkich liter, wykrzykników, nagłych zmian tonu, długich nocnych sesji. Skala 0--100.

\item[\textbf{Dynamika władzy} (power dynamics)]
Analiza AI oceniająca, kto w~relacji ma większy wpływ komunikacyjny: kto wyznacza tematy, kto adaptuje język, kto decyduje o~zakończeniu rozmowy, kto ma ,,ostatnie słowo''.

\item[\textbf{Emotional labor} (praca emocjonalna)]
Nierówny rozkład wysiłku emocjonalnego w~relacji: kto pocieszasz, kto pyta ,,jak się czujesz?'', kto inicjuje poważne rozmowy, kto zmienia temat, by unikać trudnych emocji.

\item[\textbf{Gaslighting}]
Manipulacyjny wzorzec komunikacji, w~którym jedna osoba podważa percepcję rzeczywistości drugiej. \podtekst AI wykrywa sygnały: negowanie wcześniejszych ustaleń, przerzucanie winy, minimalizowanie emocji partnera.

\item[\textbf{Ghost Forecast} (prognoza ghostingu)]
Metryka wiralna obliczana na podstawie trendów: malejący wolumen wiadomości, rosnący czas odpowiedzi, skracające się wiadomości, zanikające reakcje. Wynik 0--100\% prawdopodobieństwa ghostingu w~ciągu 30 dni.

\item[\textbf{Ghosting}]
Nagłe, jednostronne przerwanie komunikacji bez wyjaśnienia. \podtekst wykrywa wzorce pre-ghostingowe: systematyczne wydłużanie czasu odpowiedzi, skracanie wiadomości, zanik inicjowania.

\item[\textbf{Inicjacja rozmowy} (conversation initiation)]
Pierwsza wiadomość po przerwie dłuższej niż 6~godzin. Metryka ilościowa: stosunek inicjacji per osoba pokazuje, kto ,,potrzebuje'' kontaktu bardziej.

\item[\textbf{Love bombing} (bombardowanie miłością)]
Wzorzec manipulacyjny polegający na zasypywaniu osoby komplementami, deklaracjami i~uwagą na wczesnym etapie relacji. Odznaka ,,Bombardier Miłosny'' przyznawana przy wykryciu ekstremalnie wysokiej częstotliwości reakcji sercami i~długich wiadomości w~pierwszych tygodniach.

\item[\textbf{MBTI} (Myers-Briggs Type Indicator)]
System klasyfikacji osobowości na 16 typów (np.~INFJ, ENTP). \podtekst aproksymuje typ MBTI z~niską pewnością (30--50\%) na podstawie stylu komunikacji. Prezentowany z~disclaimerem o~ograniczeniach.

\item[\textbf{Mediana czasu odpowiedzi}]
Środkowa wartość czasu między wiadomością jednej osoby a~pierwszą odpowiedzią drugiej. Mediana jest lepsza od średniej, bo ignoruje outliers (np.~odpowiedź po 8~godzinach snu).

\item[\textbf{Neurotyczność} (Neuroticism)]
Jedna z~cech Big Five --- tendencja do doświadczania negatywnych emocji (lęk, złość, smutek). W~analizie \podtekst: wykrywana na podstawie częstotliwości słów lękowych, pytań retorycznych, nadmiernych przeprosin.

\item[\textbf{Praca emocjonalna}]
Zob. \emph{Emotional labor}.

\item[\textbf{Reciprocity} (wzajemność)]
Stopień symetrii wysiłku komunikacyjnego między uczestnikami. Mierzona jako stosunek: wiadomości, długości, inicjacji, reakcji, pytań. Idealna wzajemność: 50/50.

\item[\textbf{Red flag} (czerwona flaga)]
Wzorzec komunikacyjny wskazujący na potencjalnie toksyczne zachowanie: gaslighting, love bombing, nadmierna kontrola, systematyczna dewaluacja, ciche traktowanie (silent treatment).

\item[\textbf{Styl przywiązania} (attachment style)]
Model psychologiczny (Bowlby/Ainsworth) opisujący sposób tworzenia więzi emocjonalnych:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Bezpieczny} (\emph{secure}) --- zrównoważone inicjowanie, spójny czas odpowiedzi, komfort z~ciszą
  \item \textbf{Lękowo-zaabsorbowany} (\emph{anxious}) --- częste double-texting, szybkie odpowiedzi, pytania o~potwierdzenie
  \item \textbf{Lękowo-unikający} (\emph{avoidant}) --- rzadkie inicjowanie, krótkie wiadomości, unikanie emocjonalnych tematów
  \item \textbf{Zdezorganizowany} (\emph{disorganized}) --- niespójne wzorce, wahania między zbliżaniem a~wycofywaniem
\end{itemize}

\item[\textbf{Tone analysis} (analiza tonu)]
Ocena AI emocjonalnego zabarwienia komunikatów: ciepły, neutralny, zdystansowany, lękowy, żartobliwy, sarkastyczny, formalny, nieformalny. Mapowana jako trajektoria emocjonalna w~czasie.

\item[\textbf{Turning point} (punkt zwrotny)]
Moment w~historii rozmowy, w~którym zmienia się dynamika relacji: nagła zmiana tonu, częstotliwości lub długości wiadomości. Identyfikowany przez AI na podstawie analizy kontekstowej i~metryk ilościowych.

\item[\textbf{Vulnerability} (wrażliwość / otwartość emocjonalna)]
Poziom głębokości samoujawniania (self-disclosure) w~wiadomościach. Wysoka: dzielenie się lękami, marzeniami, traumami. Niska: surface-level small talk, unikanie osobistych tematów.

\end{description}

% ============================================================
\section*{Terminy produktowe PodTeksT}
% ============================================================

\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0.5cm, labelindent=0cm]

\item[\textbf{Dashboard klasyczny}]
Główny widok wyników analizy w~\podtekst --- wielosekcyjna strona z~kartami KPI, wykresami, profilami osobowości, dynamiką relacji i~raportem końcowym. Ścieżka: \filepath{/analysis/[id]}.

\item[\textbf{DropZone}]
Komponent uploadowania pliku --- obszar drag-and-drop z~walidacją formatu (JSON/TXT), dekodowaniem i~automatycznym parsowaniem. Komponent: \tstype{DropZone}.

\item[\textbf{Eksport PDF}]
Funkcja generowania raportu w~formacie PDF zawierającego wszystkie wykresy i~analizy. Komponent: \tstype{ExportPDFButton}. Technologia: html2canvas + jsPDF.

\item[\textbf{Karty do udostępniania} (share cards)]
Generowane grafiki w~formatach Stories (1080$\times$1920), post (1080$\times$1080) i~desktop (1920$\times$1080) z~kluczowymi statystykami, gotowe do wrzucenia na Instagram, TikTok, Twitter. Katalog: \filepath{src/components/share-cards/}.

\item[\textbf{Karty KPI}]
Kompaktowe karty wyświetlające kluczowe metryki ilościowe: łączna liczba wiadomości, czas odpowiedzi, stosunek inicjacji, wynik CPS. Komponent: \tstype{KPICards}. Każda karta zawiera wartość, etykietę, sparkline i~wskaźnik trendu.

\item[\textbf{Metryki wiralne} (viral scores)]
Zestaw metryk zaprojektowanych specjalnie pod udostępnianie w~social media: Ghost Forecast, Drama Score, Cling Score, Relationship Age, Compatibility Percentage. Komponent: \tstype{ViralScoresSection}.

\item[\textbf{Odznaki} (badges)]
Automatycznie przyznawane ,,osiągnięcia'' na podstawie metryk ilościowych. 20+~odznak, w~tym: ,,Nocna Sowa'' (>40\% wiadomości nocnych), ,,Duch Czatu'' (<10\% udziału w~rozmowie), ,,Bombardier Miłosny'' (>50 reakcji sercami w~pierwszym tygodniu), ,,Mistrzowie Emoji'' (>15\% wiadomości z~emoji). Komponent: \tstype{BadgesGrid}.

\item[\textbf{Osoba A / Osoba B}]
Konwencja nazewnictwa uczestników rozmowy w~anonimizowanych raportach i~dokumentacji. \personA{Osoba A} jest wyświetlana w~kolorze PodBlue, \personB{Osoba B} w~kolorze PodPurple. W~rzeczywistym interfejsie używane są prawdziwe imiona uczestników.

\item[\textbf{Profil osobowości} (personality profile)]
Sekcja analizy AI generująca profil psychologiczny każdego uczestnika: aproksymacja Big Five (z~pewnością), sugerowany typ MBTI, styl przywiązania, potrzeby komunikacyjne, styl humoru, styl rozwiązywania konfliktów. Komponent: \tstype{PersonalityProfiles}.

\item[\textbf{Przejście analizy} (analysis pass)]
Pojedynczy etap wieloetapowej analizy AI. \podtekst wykonuje 5~przejść: przegląd, dynamika, profile indywidualne, synteza, roast. Każde przejście jest osobnym wywołaniem modelu AI z~dedykowanym promptem.

\item[\textbf{Raport końcowy} (final report)]
Synteza wszystkich wyników analizy w~formie narracyjnej: 3--5-zdaniowe podsumowanie, kluczowe wnioski, rekomendacje, ostrzeżenia. Komponent: \tstype{FinalReport}.

\item[\textbf{Screening SCID-II}]
Eksperymentalna funkcja screeningu zaburzeń osobowości na podstawie wzorców komunikacyjnych, inspirowana kwestionariuszem SCID-II. Wyniki prezentowane z~wyraźnymi disclaimerami o~braku wartości diagnostycznej. Komponent: \tstype{SCIDScreener}.

\item[\textbf{Silnik analizy ilościowej}]
Zestaw funkcji \typescript obliczających 28+~metryk bez użycia AI, w~całości po stronie klienta. Plik: \filepath{src/lib/analysis/quantitative.ts}. Przyjmuje \tstype{ParsedConversation}, zwraca \tstype{QuantitativeAnalysis}.

\item[\textbf{Tryb porównania} (comparison mode)]
Funkcja umożliwiająca analizę porównawczą dwóch rozmów: radar, timeline, tabela porównawcza, wyniki CPS obok siebie. Ścieżka: \filepath{/analysis/compare}. Komponenty: \tstype{ComparisonRadar}, \tstype{ComparisonTable}, \tstype{ComparisonTimeline}.

\item[\textbf{Tryb Roast}]
Humorystyczny tryb prezentacji, w~którym AI ,,hejtuje'' wzorce komunikacyjne uczestników rozmowy. Generuje prowokacyjne obserwacje i~opcjonalnie obraz roast (memiczny format). Komponent: \tstype{RoastSection}, \tstype{RoastImageCard}.

\item[\textbf{Tryb Story}]
Narracyjna prezentacja wyników inspirowana estetyką Spotify Wrapped. Pełnoekranowe slajdy z~animacjami, gradientami i~efektami wizualnymi. Czcionki: Syne (nagłówki) + Space Grotesk (treść). Ścieżka: \filepath{/story/[id]}. Katalog komponentów: \filepath{src/components/story/}.

\item[\textbf{Wynik Zdrowia Relacji}]
Zob. \emph{CPS (Conversation Partnership Score)}.

\item[\textbf{Zunifikowany format wiadomości}]
Typ \tstype{UnifiedMessage} --- wspólna struktura danych, do której parsery wszystkich platform transformują natywne formaty. Pola: \texttt{id}, \texttt{sender}, \texttt{timestamp}, \texttt{content}, \texttt{type}, \texttt{reactions}, \texttt{media}, \texttt{isUnsent}. Definicja: \filepath{src/lib/parsers/types.ts}.

% --- Nowe terminy (Fazy 24-28) ---

\item[\textbf{Bid-response} (wskaźnik odpowiedzi na sygnały)]
Metryka wywodząca się z~badań Johna Gottmana --- mierzy, jak często rozmówca odpowiada na~,,sygnały nawiązania kontaktu'' (\emph{bids for connection}) partnera. Benchmark Gottmana: $\geq 86\%$ dla par stabilnych, $< 33\%$ dla par rozstających się. Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/bid-response.ts}.

\item[\textbf{Chronotyp}]
Naturalny rytm dobowy aktywności człowieka wyznaczany przez wewnętrzny zegar biologiczny. W~\podtekst wyznaczany z~godzinowego rozkładu wiadomości metodą okrągłej średniej (\emph{circular mean}). Kategorie: \emph{early bird} (ranny ptaszek, szczyt $<$ 10:00), \emph{intermediate} (pośredni) i~\emph{night owl} (nocna sowa, szczyt $\geq$ 20:00). Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/chronotype.ts}.

\item[\textbf{CNI} (Conversational Narcissism Index)]
Wskaźnik narcyzmu konwersacyjnego operacjonalizujący teorię Charlesa Derbera (1979). Mierzy proporcję \emph{shift-responses} (odpowiedzi przekierowujących uwagę na siebie) do \emph{support-responses} (odpowiedzi wspierających temat rozmówcy). Wysoki CNI ($\geq 70\%$) wskazuje tendencję do przejmowania centrum rozmowy. Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/shift-support.ts}.

\item[\textbf{Granularność emocjonalna} (emotional granularity)]
Zdolność do precyzyjnego różnicowania i~nazywania własnych stanów emocjonalnych. Osoby z~wysoką granularności używają szerszego i~bardziej zróżnicowanego słownictwa emocjonalnego. W~\podtekst mierzona na~podstawie 12~kategorii emocji ($\sim$160+ słów PL+EN). Badania (Kashdan et~al.\ 2015) wykazują, że wysoka granularność wiąże się z~lepszą regulacją emocji. Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/emotional-granularity.ts}.

\item[\textbf{Gottman benchmark}]
Empiryczny punkt odniesienia wywodzący się z~wieloletnich badań Johna Gottmana nad parami. W~\podtekst: próg bid-response $\geq 86\%$ odróżnia pary stabilne od rozstających się.

\item[\textbf{LSM} (Language Style Matching)]
Dopasowanie stylu językowego --- miara stopnia, w~jakim dwie osoby nieświadomie synchronizują użycie \emph{function words} (słów funkcyjnych: zaimków, przyimków, spójników, negacji i~in.). Opracowana przez Ireland \& Pennebaker (2010). Wysoki wynik LSM ($\geq 0{,}80$) jest predyktorem jakości relacji i~zaangażowania. Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/lsm.ts}.

\item[\textbf{Pursuit-Withdrawal (pościg--wycofanie)}]
Wzorzec dynamiki komunikacyjnej opisany przez Christensen \& Heavey (1990), w~którym jedna osoba eskaluje kontakt (pościg), podczas gdy druga milknie lub unika (wycofanie). Cykl jest silnym predyktorem niezadowolenia z~relacji. Moduł: \filepath{src/lib/analysis/quant/pursuit-withdrawal.ts}.

\item[\textbf{Shift-support response}]
Para pojęć z~teorii narcyzmu konwersacyjnego Derbera (1979). \emph{Support-response} kontynuuje temat rozmówcy (np.\ pytanie o~szczegóły). \emph{Shift-response} przekierowuje rozmowę na siebie (np.\ ,,Tak, mi też się to przydarzyło --- kiedyś ja\ldots''). Stosunek tych odpowiedzi wyznacza wskaźnik CNI.

\end{description}
